<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>문서함</title>

  <section>
    <title>문서함</title>

    <para>작성한 문서는 상태에 따라 다음의 3개의 문서함에 저장됩니다.</para>

    <para>문서함에서 각각의 문서의 상태와 이력을 쉽게 확인하고 문서를 관리하며, 필터 및 검색 기능을 통해 문서를 찾고 문서를 다시
    보내거나 워크플로우에 있는 문서에 대한 삭제/반려 요청 등 추가 작업을 수행할 수 있습니다. 임시 저장한 문서도 문서함에 나타나며
    목록에서 다시 작성을 시작할 수 있습니다. </para>

    <para>문서함을 통해 모든 문서 및 관련 작업을 기록하고 저장할 수 있고 문서의 상태와 이력에 대한 상세 정보를 확인할 수
    있습니다. </para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">진행 중 문서함:</emphasis> 내가 작성 또는 처리한 문서 중
        완료되지 않은 문서 목록을 확인할 수 있습니다.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">처리할 문서함:</emphasis> 임시 저장한 문서, 내가 처리해야 할
        문서(다른 구성원이 나에게 작성 또는 결재 요청한 문서), 또는 외부자에게 보낸 문서 중 처리되지 않은 문서 목록을 확인할 수
        있습니다. </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">전체 문서함:</emphasis> 내가 작성 또는 처리한 모든 문서 목록을
        확인할 수 있습니다.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>이 외에도 문서 관리 페이지가 별도로 존재합니다.</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">문서 관리:</emphasis> 문서 관리자만 접근 가능한 메뉴입니다. 문서
        관리자는 권한이 있는 템플릿에서 만들어진 모든 문서를 조회할 수 있습니다. </para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <note>
      <para>대표관리자는 모든 문서를 조회하고 관리할 수 있습니다.</para>
    </note>

    <para/>

    <figure>
      <title>문서함 형태</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="resources/inbox_ex1.png" width="500"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>세 개 문서함 및 문서 관리 각각의 형태는 거의 동일합니다.</para>

    <para><note>
        <para>문서함의 형태는 거의 동일하지만, 상태 또는 권한에 따라 표시되는 문서에 차이가 있습니다.</para>
      </note></para>

    <figure>
      <title>문서함 형태</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="resources/inbox_layout.png" width="750"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>문서함은 크게 다음의 5가지 항목으로 구성되어 있습니다.</para>

    <orderedlist>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">메뉴 및 홈 아이콘, 문서함 이름</emphasis></para>

        <para>메뉴(<inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="resources/menu_icon_2.png" width="25"/>
            </imageobject>
          </inlinemediaobject>)와 홈(<inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="resources/home_icon_2.png" width="25"/>
            </imageobject>
          </inlinemediaobject>) 아이콘을 통해 다른 메뉴로 이동하거나 대시보드로 이동할 수 있습니다. 현재 표시되고
        있는 문서함의 이름을 확인할 수 있습니다.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">필터, 카테고리 콤보박스 및 검색 입력박스</emphasis></para>

        <para>템플릿 관리 메뉴에서 설정한 카테고리별로 문서를 볼 수 있으며 필터를 통해 필요한 문서만 리스트에 표시되도록 할 수
        있습니다. 검색은 키워드 검색뿐 아니라, 상세 검색을 통해 제목이나 내용을 조합해서 검색하거나, 숫자, 날짜 범위를 지정해
        검색, 사용자 지정 필터를 통한 검색 등 다양한 검색 방법을 제공하고 있습니다. </para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">문서 리스트 및 추가 작업 항목 </emphasis></para>

        <para>문서는 페이지마다 최대 20개의 리스트를 표시하며 20개를 넘는 문서는 페이지 구분을 통해 표시됩니다. 문서의
        상태, 제목, 단계, 작성자, 작성일, 처리자, 처리일, 문서 ID, 문서 번호 등의 컬럼을 기반으로 문서 리스트의 내용을
        보여주며, 컬럼의 종류는 선택 박스를 통해 조정할 수 있습니다. </para>

        <note>
          <para>문서함 오른쪽 상단의 아이콘 중 첫 번째 아이콘을 클릭하면 리스트에 어떤 컬럼을 보여줄 지를 선택할 수
          있습니다. </para>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="resources/column_type.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </note>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">문서 상태 및 이력 보기</emphasis></para>

        <para>문서 상태와 이력을 확인할 수 있습니다. </para>

        <para>문서 상태에서는 문서의 관점에서 언제 문서가 만들어지고 처리되고 완료되었는지를 확인할 수 있으며, 이력보기를
        통해서는 작성자 및 수신자 입장에서 누가 어떤 작업을 수행했는지를 확인할 수 있습니다.</para>

        <para> </para>

        <figure>
          <title>문서 상태 탭 </title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="resources/document_status.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <figure>
          <title>이력 탭</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="resources/document_history.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">문서함 필드 조정, 문서 다운로드 및 삭제
        아이콘</emphasis></para>

        <para>문서함 필드 아이콘을 클릭하면 컬럼의 종류가 표시되고, 리스트에 어떤 컬럼을 보여줄 지를 선택할 수 있습니다. 문서
        다운로드를 클릭하면 리스트 중에 다운로드하고자 하는 문서를 선택(복수 선택 가능)하고 PDF 문서, 감사 추적증명서, 선택
        필드의 CSV 데이터를 다운로드할 수 있습니다. 문서함에서는 문서 삭제 아이콘이 비활성화되어 있습니다. </para>

        <note>
          <para>문서 삭제는 <emphasis role="bold">문서 관리</emphasis> 메뉴에서만 가능하며, 삭제를
          위해서는 문서 관리 권한이 필요합니다. 문서 관리 권한은, 대표 관리자 또는 템플릿 관리자가 <emphasis
          role="bold">템플릿 관리 &gt; 템플릿 설정 &gt; 문서 관리자 설정 &gt;
          템플릿</emphasis><emphasis role="bold">으로 작성된 문서를 관리할 수 있는 그룹 및 구성원
          설정</emphasis>에서 권한을 부여할 수 있습니다. 문서 관리자는 각 템플릿 별로 지정이 가능하며, 지정되면
          <emphasis role="bold">문서 관리</emphasis> 메뉴에서 해당 템플릿으로 작성된 문서를 열람, 삭제
          및 다운로드(PDF, CSV)할 수 있는 권한을 가지게 됩니다. </para>
        </note>
      </listitem>
    </orderedlist>

    <para/>

    <section>
      <title>진행 중 문서함</title>

      <para/>

      <para/>
    </section>

    <section>
      <title>진행 중 문서함</title>

      <para/>

      <para/>
    </section>

    <section>
      <title>진행 중 문서함</title>

      <para/>

      <para/>
    </section>

    <section>
      <title>진행 중 문서함</title>

      <para/>

      <para/>
    </section>

    <section>
      <title>진행 중 문서함</title>

      <para/>

      <para/>
    </section>
  </section>

  <section>
    <title>새 문서 작성</title>

    <para>업로드한 템플릿으로 문서를 작성해 봅시다. 작성된 문서가 문서함에서 어떻게 나타나는지도 살펴보세요. (문서 작성은 템플릿
    관리자가 문서 작성 권한을 준 그룹 및 멤버만 할 수 있습니다.)</para>

    <para>새 문서 작성하기 1 이폼사인에 로그인합니다. 2 '새 문서 작성' 메뉴로 이동합니다. 3 작성할 템플릿의 작성 아이콘을
    클릭합니다. 4 문서를 작성하고 '작성 완료' 버튼을 클릭합니다.</para>
  </section>

  <section>
    <title>일괄 작성</title>

    <para>이 작업은 문서작성자 또는 대표관리자 권한이 필요합니다.</para>

    <para>일괄 작성 기능을 사용하면 한 번에 여러 장의 문서를 작성할 수 있습니다. 작성을 완료하기 전 미리보기를 통해 작성될
    문서를 확인할 수 있습니다.</para>

    <para>이폼사인에 로그인합니다. 대시보드 메뉴 &gt; 새 문서 작성으로 이동합니다. 작성할 템플릿의 일괄 작성 아이콘을
    클릭합니다.</para>

    <para>각 입력항목에 내용을 입력합니다. 오른쪽 상단 미리보기 버튼을 클릭하여 작성된 문서를 확인합니다. 오른쪽 상단 작성 버튼을
    클릭하여 문서 작성을 완료합니다.</para>

    <para>일괄 작성 화면에 나타나는 표는 무엇인가요? 문서의 입력항목이 각각의 열로 표시된 표입니다. 템플릿의 입력항목인
    컴포넌트들의 ID가 각 열의 제목으로 나타납니다. 첫번째 열인 번호 열 가장 하단 행의 숫자가 작성될 문서의 수입니다. 표는 엑셀과
    비슷한 방법으로 입력합니다. 각 셀을 더블클릭하여 내용을 입력하고 마우스 오른쪽을 클릭하여 행을 추가하거나 삭제할 수 있습니다. 셀에
    입력된 값을 복사 – 붙여넣기, 끌어서 입력하기를 할 수 있습니다.</para>

    <para>템플릿에 외부자 처리 단계가 있는 경우 표의 가장 왼쪽에 파란색 영역이 나타납니다. 이 영역은 요청을 보낼 외부자의 이름,
    이메일 등을 입력하는 곳입니다. 외부자 처리 단계 설정에 따라 휴대폰 번호, 인증 비밀번호 등을 입력할 수 있습니다.</para>

    <para>템플릿의 입력항목 중 일부가 나타나지 않습니다. 일괄 작성 화면에 나타나지 않는 입력항목이 있다면, 아래 두가지 경우를
    확인해야 합니다. 일괄 작성에서 입력할 수 없는 컴포넌트 : 카메라, 녹음, 그룹으로 묶인 선택 컴포넌트는 일괄 작성으로 작성할 수
    없는 컴포넌트입니다. 작성 단계에서 접근 허용된 컴포넌트 확인 : 템플릿 관리 &gt; 템플릿 설정(⚙) &gt; 워크플로우 설정
    &gt; 작성 단계에 접근 허용된 컴포넌트만 나타납니다.</para>
  </section>

  <section>
    <title>문서함 데이터 다운로드</title>

    <para>이폼사인에서 작성된 문서는 대부분 오랜 기간 안전하게 보관해야 하는 문서들입니다. 이폼사인은 문서가 잘 보존되고 관리
    되도록 설계되어 있습니다. 모든 문서는 장기 보관용 파일 형식(PDF/A)으로 저장되고 지정된 관리자만이 문서와 그 데이터를 열람할
    수 있습니다.</para>

    <para>PDF 파일 다운받기 1 이폼사인에 로그인합니다. 2 문서 관리 메뉴로 이동합니다. 3 템플릿 목록 오른쪽의 다운로드
    아이콘을 클릭합니다. 4 입력 데이터를 다운받을 문서를 선택합니다. 5 다운로드 버튼을 클릭합니다.</para>

    <para>CSV 파일 다운받기 1 이폼사인에 로그인합니다. 2 문서 관리 메뉴로 이동합니다. 3 템플릿 목록 오른쪽의 다운로드
    아이콘을 클릭합니다. 4 입력 데이터를 다운받을 문서를 선택합니다. 5 다운로드 버튼을 클릭합니다. 6 다운로드 팝업창에서 CSV를
    선택한 후 다운받을 필드들을 확인합니다. 7 다운로드 버튼을 클릭합니다.</para>

    <para/>
  </section>
</chapter>
